歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年12月號) 你咩派

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年11月號)
[url]
[/url]
呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎

絕對唔係小圈子

乜模型種類都無任歡迎

有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學

都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，

請注明牌子、比例及模型名稱，

方便轉貼到BLOG

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估&#21523;, 以訛傳訛

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩 &#21874;油無編號&#22021; 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油&#21874;色 多係配製比模型車用, 不過&#21874;色靚, 見不少日本仔用&#22175;噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨.

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全&#22021;模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面&#22021;模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全
Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有&#21874;中古/罕有&#21874;&#22021;模型，有開班教砌模型
富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全&#22021;舖，好多其他舖冇&#22021;呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子&#22021;特別色先有，而且冇噴槍用品賣
肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前&#21709;富聯隔離只開星期六，而家搬&#21655;開星期一至六，地方大&#21655;。有大量軍模及車模用&#22021;蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶
RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取&#22021;模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈&#22021;亦可以搵到用品
YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取&#22021;模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有&#21874;，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......
環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多&#21874;先會平&#21874;&#21874;。另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
生暉
廣華街23號地下[/quote]

( by 柒中之柒)

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

LM

快手砌起！

甩左圖

fb見過啦

燈set跌到千六一定買來砌

不過遲d出硬trans-am

吹到某地方有人話呢隻PG比例唔及MB果隻

...exia 其實同以前果隻有咩分別

oo raiser好肥美,要同架飛機合體,可動有限冇咩特別野玩,燈係外置
exia相對比較輕裝,可動會高d,燈set要砌果陣裝埋燈帶
供電燈線藏係地台

留名

比例有d 怪

著燈靚呀

主要腳粗

之前多手買左架法拉利模型
想問下邊度有代噴油服務？

好毒,好正

金屬色手油係未都係得支maker可以選擇

好靚 d大陸仔仲話同1:60差唔多
仲有一定要買埋燈

個膊頭太平
個頭大左d
個爆甲mode 怪怪地

但聖誕樹mode 堅正

又放毒
我滿意個比例,exia膊頭大係本身設計就好橫,不論rg,mg都有呢個問題,同正義女神比較返就睇到分別,改左起角果忽

我覺得pg幾好睇
無燈真係麻麻 不過1000蚊都抵屌既仲未計遲下跌價

有燈就真係幾靚下 不過過燈成千蚊都係等跌價

有燈真係好撚正

遲d出trans am版套led又會多d心思
到時要入多套真係出事
通販都二千，魂限洗唔洗三千

呢隻PG其實真係好睇，
大陸仔大部分都係鐘意頭細，長腿，加長腳板，
設計比例既野佢地識條鐵咩

隻野一時好睇一時又好膠
唔知買唔買好

唔好再出00啦好嗎？

唔好

係咪用3a/4a 電

4粒2A 電

係好好笑
係FB group d 人見我擺鳩企pose 係咁大大力屌我唔識擺pose...

真心膠真多

渣ga 唔識擺pose
利申 唔識擺

擺咁靚做乜
隻野係自己野

快D加水貼消光

擺咁靚真係冇用

咪又係企係度...

屯門 元朗 天水圍
邊到買到畢地

元朗應該有

我就算站屍都企得唔好，左右腳分開得唔對稱，成日擺唔到上網d圖嘅站姿pose

好鍾意EXIA，心思思想入燈版，不過玩開MG素組驚浪費左盒野

買左唔砌就浪費

隻野素組都靚 加埋水貼消光就夠做

等跌價 2000那有錢

想請教係一件件消光？成舊噴怕唔怕影響發光位？

廢青

係喎好多燈

洗筆水/天拿水有冇邊隻抵用既介紹

企係到先係最型
個啲上哂架擺飛天舉槍既姿勢真係唔噤睇
尤其係好似Freedom全開翼，開手，夾腳(耶穌pose )，細個睇覺得好型，大個之後覺得好造作

觀點與角度
就咁企係到都可以好造作

幾十蚊都偷

補坑/級位
係唔係白畢地？
求指正

用Av油手油上surface primer
D漆唔太食到上件
係咪底漆過稀？

痴線睇呢完段忍唔住想出手 屋企都好多年冇聖誕樹了

其實high 完就覺得on99
係靚o既隻野
只是頭大左d
不過兩千蚊真係貴左d

超過10年無砌 見MG W EW 5子出晒就回坑
而家差隻wing未買 舊件04年太舊+d人話手唔夠力 太耐無玩唔想改 而家個options比d意見

1. 照買04年個件
2. HIRM wing zero ew (錢都唔係問題 但風格好似有d格格不入 )
3. 扑暈自己等出2.0
4. 而家p-bandai個件應該唔考慮, 唔鍾意特別上色版(電鍍/珍珠色) 可能我廢啦 d色成日搞到唔平均

買燈買一千蚊又真係難過自己果關 唉冷靜小小睇下佢跌唔跌價先

HIRM見唔小人噴過之後都靚好多 感覺好唔同 可緣睇下啲painted build

好後悔冇買埋燈，因為真係堅靚
相信我買埋燈都會後悔，因為好貴

如果模型個關節位斷左，係咪可以轉窿插銅枝解決？

隻死亡先鋒好貴咩

想請問買左exia嘅巴打可唔可以幫手度下底座嘅長同闊同埋上左座嘅exia一共幾高？

兩難局面

早買早享受
太多野砌遲下先買

等國產燈lo

太多野砌就真 新安洲同正義都未砌

除左等燈set跌價

留定錢等trans-am版燈set都岩架喇...
一定靚好多,爭在唔知等幾時

燦森版d 水紋好可怕喎...

我地噴塗流派wfc佢d水紋
係覺得到時set燈會靚過依加既話會唔甘心

不過遙遙無期好難等,普通燈set版有靚價應該會即屌即開project
點噴都諗定

勁！我齋o拍派

食屎啦你隻crossbone x2咩來

我都仲記得未俾費sir食屎

有無圖？

想問下有砌過RG 新安洲D師兄，部野大部分係唔係都係隱藏式水口黎?

原仔幾時再上

請你飲野

邊個係你

未見過你，估到你係理央

我好少上去，上親係買野跟住走

No

佢個角個水口真係想講粗口

好耐冇砌過高達 平時都係素組
見到部00 QUANT好靚 好想買
淨係得部MG 00 Q

有冇人知壽屋隻騎士機幾號出

無錢買metal build 所以最近買左隻MG砌

Mg版唔送燈又冇得單買
面型又太薯

我第一隻MG鳩啪都係OOQ
自己買國產燈

有冇人買左FREEDOM 2.0
想買來做聖誕禮物
D色O唔OK咁

仲要玩燈已經好勁
不過00 真係好型 仲有RAIZER

Ok 叫砌果條友啪實隻腳

正版燈仲平
不過質素都係差

正版綠色燈邊度買

我砌左自由正義同天意，啪實都冇事

同問
我都係個時砌緊先知原來有得加燈
但係唔知邊度有得賣

已停工

淘寶最撚平

有冇巴打經過福利見到燈版EXIA幾錢? 暫時見到信和最平2180

第一水無得平架

THX 巴打 下一水大概幾時到? 22/12開始10日超級長假，驚到時冇得賣

咁咪依加買囉
我保證唔到遲下有無燈架

瑞記仲會一路派，洗驚冇？

咁無人保證到佢果幾日長假既
仲要聖誕唔知人地會唔會玩聖誕沽洗

bandai模型冇絕版

想搵隻MB arc-8,周圍都冇

一定有貨, 放心

Thx 咁多位巴打，咁睇定D先遲買平幾舊

幾靚

Freedom 冇人post 雙劍棍

巴打素組?
淨係滲線消光?
幾靚

有滲線消光都唔係素組了

天意

P Bandai 隻貴天意隻包好鬼正 d圖

水口地獄

雞佐素組都咁多產

舊圖

各巴打, 話說琴日砌RG 獨角獸時陰陽叉錯底下啪斷左隻右臂變左楊過
宜家想買返一隻HG獨角獸返黎定定驚, 唔知HG獨角獸評價如何呢

淘寶同皆旺都有補件 唔洗咁快諗買過隻住喎

想問下福利果隻有冇D模型剪鉗同鋤刀賣?

去模谷 模倉

好樣衰

[quote]

MG無望

由於已比我痴死左做場景之一 修復無望
所以宜家就考慮砌隻HG（起碼玩得到嘛）

不過我見robot 魂可動性都唔差，定係買隻robot魂自己上色抵玩

TR6

魔劍反而唔貼

唔好再鞭啦

睇港魂有冇先

zz幾時返貨

ZZ good ar

THX

迷惘turn red
紅白色掉轉加新背包又出一隻
寧願佢出MG金好過

屌你老母

魔劍

屌你老母 笨大

好彩唔係f91fan
唔係又要入

00 fans表示幾時出其他mg

繼續loop主角機

10週年就放哂重心落exia，唔當其他有出現過
一直都好期待其他3子嘅MG

有冇人答下我HG RX-0如何

最想出肥仔
肥仔出係pb我都照入

記得睇過，冇咩大問題
你會唔會上色先

最近係fb見人砌完第一季個隻仲整埋爆緊甲個look好正

會上色，我玩砌模型/買現成都係為左同佢油顏色同舊化

zz ka呢次再返貨又真係幾慢

砌過好幾隻hg unicorn，無咩特別野，唔會怕扭或啪爛件，可動ok，係成日覺得塊面無咁靚

強國之前都出咗wo

咁真係好過RG，本身買RG貪佢應該靚仔啲，又唔洗要佢識變形（平時玩過軍模）
點知會大力小小啪斷手

Google hgユニコーンレビュー慢慢睇

睇嚟300以下冇希望了

咁可以買啦巴打

果隻發光rg lolicon 好似幾正

想問下砌完個骨架係咪有野噴下變得有金屬感？

多多把劍架人地

買返黎改黑色好過

噴乜野

應該係想問點噴金屬色

想問下噴D咩可以會令到個骨架有金屬感

油囉

黑底
銀油

出左PG Exia更加短期內唔駛諗啦，
我已經放棄MG喇，
00系列依家砌翻hg其實都唔係禁差姐，
的的色色，又平啲，雜雜兵機可以3隻3隻買組隊

想問下如果噴罐呢
屋企冇地方放噴槍

手油都可以金屬色

係
同埋噴都係一樣程序

Pg死貨中

如果噴罐係邊2隻

上邊有講喎

Hg 腿長身短 唔太鐘意

gun metal啦
黑鐵色

唔該哂咁多位 淨間出去買
如果個骨架即噴黑鐵色都得唔得 ?

你試下未知lor，唔試下係唔會識砌

好

寧願買龜泵都唔好玩罐 我自己覺得

第一次就試下罐先會好啲

各位巴打我又黎問野 我打算整一啲廢墟場景1/144
有冇巴打試過自製一啲廢棄高樓大廈
應該用咩材料去整呢
我現時有考慮參考軍艦島用發泡膠去整

gun metal唔諗住再用
轉左mr color隻metallic black+小小消光黑

係架

聖誕高消費慾期有貴無平
今年無望

00 type d 番左貨

Ins見到

自己用ammo mig 手油過幾隻
個人覺得用消光黑薄薄地上再用銀色乾掃下已經夠，當然高手仲可以有好多嘢玩，利申新手唔識太多

地獄黑仔王 出去買冷門模型 去到已經冇哂
轉買第2隻 又搵極都唔齊油

咩嚟

00 第二季既HG都幾好丫，款式多，比例好
前排新出個隻Reversible又係好好玩

我諗要等到四子mg出齊，到時都可能抱孫

想問下巴打 知唔知邊度可以買到3m 3200口罩 ?
想噴油嗰陣用

新填地街

唔該晒巴打
但想問多句
係唔係喺嗰頭五金鋪就有得買？

想買索斯隻geno breaker又冇
粉藍色gaia油又冇

係

Gaia幾號先

邊到仲有得買白色零式長牙獅？同大約幾錢倒

好少砌舊模，如果唔係人地送都唔會砌舊模
不過砌完又覺得幾正

砌得咁靚好心就唔好改個咁既名

純問…

素組都咁靚

想問兩盒模型
1. Super mini pla gaogaigar
2. 鐵甲萬能俠（可以變拳頭嗰隻）

邊度仲會有同大概幾錢？

巴絲們認為咁樣整釘嘅效果好d定係油囇做銀色好d

前者好啲

推錯11月post 香港地邊到有氣泵買 貴啲都想用架仔貨 優速達

架仔果件廢架喎

各位巴打好
小弟模型新手想請教下
黎緊會啪隻RG突擊自由
但覺得骨架隻大便金好唔掂
如果就咁買罐TS84噴落去得唔得

Rg就唔好搞咁多野了唔甩皮甩骨都偷笑

得
但唔保證唔爆炸

記得上底灰先
再唔係比ts 84 價錢幫你上骨啦

試過噴槍噴rg骨，薄薄地噴一浸冇事就可以噴多幾浸，太厚都唔得

知道噴灰作用，所以唔想係rg骨噴灰，太厚承受唔到，當然都應該有人照噴

新手玩噴罐都未必得，太重手副骨一定散
控制到上到色就可以，記得輕輕按，逐下逐下試出油量，可以搵廢件試噴幾下

係唔係直接用TS84可以唔洗上底灰?

多謝巴打詳盡解釋

有冇巴打可以分享點樣噴 Trans-AM 色?
想啪隻RG 00Q 做呢個效果

新手第一次補土求教

是咁的 買咗隻模型個膊頭關節位嚴重偷膠 而且砌落個身到都幾實下 郁咗下隻手個關節已經扭曲埋

想問一下應該買邊隻補土 想硬啲無咁易斷 會成日郁隻手 但上網睇有好多種唔識揀

睇唔到既位黎？

係呀

有無圖

紅色圈住嗰隻

模型係figure rise standard 菲利

唔洗補啦

有啲裂 好似就斷

球位關節？
空心加藍寶貼
實心落ky

唔係球位 係柱位（一格格嗰到）仲有無得救

Sorry 講得唔夠清楚

你比實物黎睇
不過都會大同小異
畢地係幫你唔到既

放工返到屋企先影到

以D位其實唔害爛你做咩大工程黎

有咩問題

唔夠硬 差啲扭斷

新手想問 mg 00 xn rasier依家咩價位?
550貴唔貴?

深水埗賣420-440左右

淘寶淘件龜泵加舊幾水既噴筆係唔係夠處理普通一般模型上色（我預細微位都係手油算）？

買左先囉 覺得廢再賣返出去
Btw有錢一定唔會選擇

請問三千左右有咩泵推介

Iwata?

想問下Wing Zero EW HiRM 遲D 買個價會唔會低D ？

未來三個月都未有時間砌，又怕到時買唔到

買啦

聖域 1899 PG Exia 有燈版

幾錢先合理呢？

咪又係幾舊水

想問下依d易唔易砌？
要唔要膠水？

車多數要上色
好似係

pg exia燈set開始插

短時間有冇機會1700

你2199買pg+mega
賣返mega都17xx

短期1700未必得，等耐d平過1700都好大機會

想聖誕有得玩呢隻 而家1900蚊都唔係好捨得 驚買完冇耐又平兩百會後悔 十五十六

買啦 少一兩餐飯錢

買，買得過，早砌早享受，聖誕亮燈

有無鋪頭名?

聖誕消費慾好旺盛

呢d時期熱銷貨有貴無平啦

你地唔好咁啦 有錢就身痕

800-9xx 合理？

依D o ng ok? 唔識睇噴筆同泵質素，想買套餐E，中國制會唔會爆炸

700內

有錢又確定真係玩可以試下sparkmax泵 筆就iwata HPC plus

冇幾千落唔到樓 ，有冇D入門級D??

仆街笨大而家先出鐵血最強
幾時出埋手槍模型

原來你同三千蚊筆直果個係兩個人黎 優速達泵我就唔係好清楚 不過噴槍唔好買大陸 真係好廢 貴小小買支台灣槍先 玩熟左可以再買iwata hpcp, 然後舊果支台灣槍就可以用黎上灰

泵最好有氣缸
儲唔到氣幾有力都會delay

thx all, 咁我搵枝台灣槍先。

要買二 三盒先砌到一隻完整架喎

英明好似重有 $4xx以下

淘寶買
8L連運費都唔洗400

想請問一下
如果噴完第一次灰發現仲有瑕疵
我磨完瑕疵位係唔係直接噴多層灰就ok?

新手第一次試上色

如果你呢一浸唔係噴得過厚
可以直接噴cover返d舊灰

1200灰來？

1000灰
第一次噴灰 我都唔知算唔算過厚

耐無玩最近想開返黎噴
點知舊泵個缸漏氣想換
Sparkmax咩價位
有咩Model推薦

照噴，過唔到你自己果關先洗
都係要博架啦

我用緊Sparmax TC610H 前年買好似千幾蚊 但而家黎講唔知算唔算抵買

如果電鍍件我唔洗電鍍直接噴灰上色咁有冇問題嫁？？

d 色咬到咁實，易甩色

有冇巴打試過淘實買補件？
見有間寫明係bandai原裝正貨唔知信唔信得過

信得過
同埋都唔平架

唔該晒

想MG D水貼係貼左先定噴左消光先

我上次買RG 角獸隻角都要40蚊

保護色一般最後用

包運費？

有冇人知邊到有gaia隻gp06

噴左消光個面唔夠平滑，再上水貼會痴唔實

皆旺？

巴尼

有冇巴打用過god of hand 剪鉗?知唔知大約幾錢？

3舊水

又到聖誕

有冇巴打知邊到多會有ma.k模型賣?
只去過千里達同貓店

想問下有砌HG banshee / banshee norn destroy mode 嘅巴打, B22呢件件係咪同 unicorn一樣都係固定天線果塊件? 正常黎講banshee應該唔駛用

如果係同unicorn同一塊,有冇巴打可以賣俾我

報喪女妖同女神都b22打交叉
幫你推下

就係見到交叉先想博下

屌你老母港魂

想問下手鑽係唔係喺五金鋪有得買（想買～1mm鑽頭連手握）同幾錢左右
去模型店睇淨係一set鑽頭都成70蚊

五金好撚平

唔該哂

勁過gundam，必入

勸大家模型工具除咗銼同神手呢啲咁專的
去五金買會平好多

Rg真係好撚正
不過限個d貴過pg

買完之後整哂做戰損，用巴巴吉撚住濕鳩妹部機個頭

搵巴巴改造拎番支破滅射番條女

入手左人生第一部PG exia連燈
想問係咪素組已經ok?噴唔噴消光好?

自己接受

噴消光記得避開藍色發光果啲帶

貼模型膠紙可以？

幾時先出返ZZ KA VER

RG 獨角獸正到

同樣上星期入左第一部PG，都係素組砌左大半，有少少明顯水口位有D失望，同埋唔知係唔係砌得唔好隻野對手好緊

砌完之後發覺部卡碧尼真係好鬼死大部

都係個肩甲阻住

我未砌過果隻 你用槍噴定罐噴?

新手只能用噴罐

有冇諗過素組完擺住先 玩其他MG HG RG玩到咁上下 玩噴槍 之後先再噴番隻PG EXIA
如果唔會的話就算了 你試下拆左啲藍色發光帶先全隻噴 噴完再裝番 但係我唔知咁樣會唔會噴到啲燈 反正如果你痴遮蓋膠紙都要裝裝拆拆 不如直接拆左啲發光帶先噴

台魂模限模型再販

把神手之前生銹 諗住用白膠漿黐 點知落太多
而家個關節位實左，有冇辦法可以整番順
定係又要入把新

我果把都今日剪到虧左
冇錫住來用,下次應該買雙星金剪算,硬過神剪,都好使好用

出埋老母

我係一把雙星金剪走天涯

岩岩入左神手 求教點錫住黎用

想問下大家打磨習慣，係只會磨水口平咗之後上色定會做全件打磨？

自己鐘意啦我就唔鬼磨嘅筆刀修兩修算

千祈唔好剪3mm以上膠件，剪得多塊薄刃真係會斷 同埋點罷都會生銹 好似要上油

唔好格硬剪厚野, 唔斷都崩鳩硬

利申:剪崩左一把

有冇CHING開心SHARE下

效果係影相
色唔係純金屬就係珍珠

唔好剪透明件

用衣車油一年零幾個月

未銹過

港魂模型再販

啲頁數亂鳩哂嘅

咁我拎佢剪PG件有冇問題？

港魂做野係咁上下

banner話有紫色hi nu
禁入去又冇

個ser又收收地皮

垃圾bandai

金剪 神手都有
金剪就點都唔會斷
神剪就唔好剪透明件同框位
拎食完野個d乾燥濟放密實袋
得閒神手上下油就安全

未砌過pg

第一次買Pg
第一次買神剪
唔想有咩閃失

剪PG件一定中伏
我呢幾日就係用神剪喪剪PG件出事
d水口粗過閪我都唔錫住來剪抵撚死

樓上講左神剪唔可以剪透明件

唔關事,水口粗剪咩都死
我剪過BB果D透明件so far都ok
係PG d水口太粗,同埋今次feel到神剪刃尖有幾軟

把神剪仲有1/3可以用
可以專心拎來粗玩,下次買金剪算

金剪正粗用一流

實用程度都係金剪>>>神剪
仲要平100

神剪買返去其實唔多人識用

即係神剪淨係FOR MG/HG/RG?
睇黎我都係買番把金剪先砌PG

神剪for 剪水口
剪落黎最好用金剪

利伸 好少用筆刀修水口

好多人都係粗剪+金剪+神剪咁樣1set

粗剪,姐係普通剪鉗,剪件用
剪完件,可以用金剪修細水口
水口本身又薄又幼既就可以剪落來直接用神剪補刀

素組同噴塗流又唔同wor
素組普遍會剪平水口直接砌,唔好剪到又凹又凸就ok
噴塗流就一定唔可以剪凹,補土補到煩,會預1mm水口比自己打磨

每個人追求既都唔同,有d人素組都會打磨哂d水口,有d人但求剪到d口水唔太核突就咁砌
深入d講,噴塗流都唔會全件打磨,有d位根本上完甲唔見光磨來托撚

剪水口係咪即係咁?逐啲逐啲剪?
咁一開始剪件 我用70幾蚊既剪有冇問題?
因為屋企附近冇模型舖 但想今晚動工砌PG

利申:新手

剪件係用廢剪鉗
鴨記10蚊一把果D都好鋒利

其實識唔識用爭好遠
金剪同神剪剪水口效果爭唔遠
但唔識用既話,把神剪渣係手分分鐘衰過10蚊剪鉗

我得粗剪同神剪

睇黎新手駕馭唔到神剪

夠用架喇,你都係素組姐,唔好剪爛水口基本上都靚靚仔仔
副骨就容錯率高,因為上完甲基本上睇唔到d口水,除左導光既透明件
剪外甲果d水口你就要份外小心,粗剪剪落來,慢慢修細水口再用神剪

修細水口都用粗剪 然後神剪補刀?
咁神剪係咪取代埋筆刀?
btw 剪透明件係咪跟我上面果條片咁？

呢盒PG係你第一盒模型 ?

你太多問題喇,好多人都唔會諗咁多
上網做完功課就埋牙砌,砌果陣都冇顧累太多
但如果你本身經驗唔夠就砌PG,又驚整衰,咁建議你RG MG各砌一盒先玩呢盒PG

唔係 之前砌過8部HG巴巴托斯
一部RG exia, 一部RG 00R,一部RG 00七劍,一部RG 00Q 同埋幾部1/100龍桃子
經驗唔豐富 同埋部PG好貴 砌衰左好肉赤

咁直接砌啦,唔好諗咁多

有冇人知PG果啲燈難唔難搞? 今晚收工就動工

神剪最大實力係好多位唔需要換筆刀就可以直接磨 水口大粒分幾次剪靚 易用過筆刀

保唔保養就睇你銀包
得一把神剪係危險少少
Btw所有仿神剪薄刃設計一樣易爛

落少少食用油咪得
驚咪買神油

想問下咁多位巴打1:700 Waterline Series 邊到可以睇到 D 件係點?
因為我去有D網睇落唔齊,例如我想睇NO.714就未必有.

重想問下咁多位巴打E隻打磨器抄日本仔果隻咁........有冇人買左黎用??

會出咩ＭＧ呢

FAZZ得唔得

冇愛啊

00 再生

突自2.0都好

GP01 / 02啦 等左好耐都冇2.0

我想要ｍｇ彈珠人啊

邊部係夢幻機體

S GUNDAM?

FAZZ EXS都有機
如果係EXS就避過一劫

成套野黎黎去去都差唔多樣

最大機會係deep strike
但私心想EX-S

EX-S型好多

最主要deep strike太大部
太笨重

你講呢隻？

可以試下

我係想睇哂佢出過既咁多隻，
但田宮個網都唔齊，佢個網No.714都無，會唔會有唔同series?

唔係好吸引

因為 waterline series 唔係一間廠出晒，係分別由田宮、長谷川同埋青島社合辦（富士美同pitroad都有出1/700 但唔屬於 waterline series)
好似你話waterline series no.714 就係青島社出品
所以你只睇田宮網頁就一定唔會睇到其家兩間廠嘅出品
亦好似冇一個網頁整合全部系列號碼
通常直接用艦名search會容易啲

有冇勁人知道點幫透明件拋光
我幫左部hg 蒼藍既頭裝左燈
但唔小心連埋個眼罩都噴埋消光
點先救到

眼罩拆得返出來？
用過千號既砂紙磨走層消光兼磨返滑
再用磨光磨捽返靚表面直至光滑呈現令面

做錯野預左哂dd錢補救

不過錯過先會進步，enjoy

買過盒

等緊三號機

All in著燈版

拆得到既
唔該哂

食左字,用完砂紙
用磨光膏/磨光粉液

著光版到底係點
幾期待下

唔該哂巴打

其實一般都係
400 800 1200
粗 幻目咁

想問下最近用大陸龜泵+s130噴av油一係塞 一係噴出黎好大滴應該換咩先?
筆直一千到

筆直指成套？

諗住換住一樣用住先
成套既話想2000蚊搞掂

基本上都係
Ps289加spaymax

fb group無相比人踢左

咁等我換左噴筆先

唔好龜泵

咁有無推介
啱啱出旺角走左轉見sparmax成千幾二蚊

衰咩

浩盛

衰無相？

換張大波妹d人食屎狗咁啦

求期開個post都過百like

佢話我空殼ac
但我個ac開左十年都有仲要set左陌生人睇唔到我個facebook

屌 我唔鐘意影相都唔撚比

Hkgex?

唔係
另一個group

Jacky yung?

無地方不了

預左架啦

我就唔信

加一
Re就有可能

無人記得架啦

真心ＤＳ真係好柒送都唔要

噴完灰發現要磨過/流眼淚 你地會點做

1.輕輕打磨多次再噴灰
2.考慮一下個位置當唔當眼先做1. 定係扮盲睇唔到

想力求完美就一定重做，唔係可以點

再執law

靚過獨角好多

睇真d乜鳩武器都唔跟邊有咁on9

魂限嘛

咁一係佢就出長盾+薯條背包
佢依加咁出好on9

唔係點R人買DLC

痴線 普通女妖都係少左把槍姐

小說版嘛

含淚再噴

係隻角同色唔同咋喔屌佢

小說係咁㗎
冇計

無愛就射落海省返

其實我有
不過係咁出
我都悶啦屌

借個位繼續宣傳下個模型tg谷先

歡迎各位巴打入去交流

之前入過 係有日唔知咩事踢左我 乜都冇做錯過

係？
巴打你試下再入

Join番 唔該哂 係咪會定期清啲小出聲既人? 因為我之前都唔太講野 唔知係咪咁既原因

應該會
我都唔係好清楚

砌模型就好似人生
有機會砌錯就返唔到轉頭
最多補救下 同扮睇唔到
跟住妥協
痴爛左張好重要既水貼
唯有係本說明書剪小小落黎頂住檔
扮睇唔到

係說明書剪

點做到
快d貼相解話

點做到

RG

又係渣古

出下老虎啦屌

隻眼個個位痴爛左
但又唔知點搞
唯有係說明書剪返隻眼落黎
雖然大小有分別
啲色又有
不過算啦 鬼叫自己on9
當睇唔到算

呢隻我都想買
不過最後入左bd版

吉姆，老虎

一開始買無諗咁多
買完先諗到啲貼紙好難痴
後悔了

佢唔係有跟膠同水貼？

有 但個女角得水貼

本體完成，裝甲wfc

J死人咩

thx ching

zz ka ver 一返貨光速冇哂

直情猖狂到出triple action set

3隻渣古加個action base

出晒D RG係PB度就岩架啦

兩舊幾水買隻1:144

最嬲係上次果隻00 seven sword 唔連把GN Sword II Blaster

轉個頭出隻 Inspection Colors, 連GN Sword II Blaster

咁把藍色GN Sword II Blaster 點算?

有冇巴打見到邊間模型鋪有買呢個

之前灣仔果間見過

用AV油
開出黎好希食唔倒色
上左幾個layer都仲有底色 (已用surface primer), D色又漬晒係邊位

可以點做？Thanks

好心俾d心機，起碼碌光劍有pg size先係路架嘛

改吓顏色又出一隻

無附送西瓜冰買來把撚呀

最近終於買左支PS289終於唔再係塞多過噴 好撚開心
之前支HD130個底啲油又清唔到又塞噴到我厭世
遲下換埋個泵就可以開始清模型

留名睇成品

Ching 想問支ps289咩價位入？

$860
唔知有無買貴到

要再苦練下先

記得之前買係550
不過都買左
冇所謂啦

紅白魔鷲送緊黎
轟雷 魔鷲仲未動工

Amiami

見佢再販就順便上去訂埋
廢事專登出去買 又要格價

2017最後一隻

上黎學下野，想問下巴打們呢舊野想做分件有咩建議？

素組哥

又多產又靚

哇又黎素組都咁靚

有冇巴打可以教教我
佢手臂位黎唔想整死佢

那有位

基本上
一係削平佢
再唔係切U字形

ZZ ver ka係咪返左貨

支炮跟原設嘅話
仲冇位

0083 貨櫃都未有MG

出Hg都無位擺

呢個出mg真係不行

Hg都好大

我都想知，想要

想知呢隻咩名? 好靚

龍神巴巴托斯 gk改件素組

買了女神裝置朱羅忍者
第一次整模型 好驚整衰咗

基本野做哂就唔怕
右油巴打

女神好易砌者

太大又唔好睇唔明點解咁受歡迎

同樣大機，我揀Neue Ziel同Gp03d

我寧願砌機甲之城，個部素組都正

成隻孖鳩人咁

幾個月冇砌過模型了

“金屬骨架” 隻wing zero
又黎料

感覺砌完出黎會好長好阻地方

開訂差唔多1300...呢隻有無隱藏水口？

佢上嗰啲油係咪溝稀咗？

有冇人買咗機戰隻騎士機
好鬼驚整爛

想買部hguc既卡碧尼玩下拋光
但有冇師兄知道邊度有類似模魂真悟個隻碧尼既浮遊炮支架買

聽日好似公佈高達情報
真係好想佢出00肥仔機 同埋wing 2.0
唔好再出unicorn seed系列

MG lock on先啦

00?
20週年再黎過

無版權
無mg架啦 買rg啦

無版權？

有高達作品係bandai冇版權嘅?
真心想學嘢

請問知唔知邊度重有壽屋出嗰啲格納庫買?

D人話3子個設計師過左檔先無mg出

任吹

唔俾出？方丈話曬事啦有得唔俾出咩